# Otus.Teaching.PromoCodeFactory

Проект для домашних заданий и демо по курсу `C# ASP.NET Core Разработчик` от `Отус`.
Cистема `Promocode Factory` для выдачи промокодов партнеров для клиентов по группам предпочтений.

Подробное описание проекта можно найти в [Wiki](https://gitlab.com/devgrav/otus.teaching.promocodefactory/-/wikis/Home)
## Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:    
1. Добавить `Entity Framework Core` в `DataAccess` проект и сделать реализацию `IRepository` в виде `EfRepository`, которая будет работать с `DataContext Entity Framework`.
2. Добавить SQLite в качестве БД
3. База должна удаляться и создаваться каждый раз, заполняясь тестовыми данными из `FakeDataFactory`.
4. Настроить маппинг классов `Employee`, `Roles`, `Customer`,`Preference` и `PromoCode` на базу данных через EF. Обратить внимание, что `PromoCode` имеет ссылку на `Preference` и `Employee` имеет ссылку на `Role`. Customer имеет набор `Preference`, но так как `Preference` - это общий справочник и сущности связаны через Many-to-many, то нужно сделать маппинг через сущность `CustomerPreference`. Строковые поля должны иметь ограничения на MaxLength. 
Связь `Customer` и `Promocode` реализовать через One-To-Many, будем считать, что в данном примере промокод может быть выдан только одному клиенту из базы.
5. Реализовать CRUD операции для `CustomersController` через репозиторий EF, нужно добавить новый Generic класс `EfRepository`. Получение списка, получение одного клиента, создание/редактирование и удаление, при удалении также нужно удалить ранее выданные промокоды клиента. Методы должны иметь xml комментарии для описания в `Swagger`. `CustomerResponse` также должен возвращать список предпочтений клиента с той же моделью PrefernceResponse
6. Нужно реализовать контроллер, который возвращает список предпочтений (`Preference`) в виде `PrefernceResponse` модели из базы данных. Метод должен иметь xml комментарии для описания в Swagger.
7. В качестве дополнительного задания реализовать методы `PromoCodesController`. Метод `GivePromocodesToCustomersWithPreferenceAsync` должен сохранять новый промокод в базе данных и находить клиентов с переданным предпочтением и добавлять им данный промокод. `GetPromocodesAsync` - здесь даты передаются строками, чтобы не было проблем с часовыми поясами
8. В качестве дополнительного задания реализовать две миграции: начальную миграцию и миграцию с изменением любого поля на выбор, в этом случае удаление на каждый запуск уже не должно происходить 
